【大和解？】林鄭捐3萬予民主黨 葉劉批形同買票：我哋值幾多？

特首林鄭月娥昨日出席民主黨黨慶期間，即席捐出3萬元贊助李華明表演唱歌，雖然金額遠不及當年中聯辦張曉明以親筆墨寶為民建聯籌得1,380萬元，疑惹起建制人士「眼紅」。身兼行政會議成員的新民黨主席葉劉淑儀批評林鄭公開捐錢，對政府和民主黨都帶來不良觀感，「我覺得唔好囉！好似買票咁囉，其實對民主黨都唔好，聽講啲網民笑佢，3萬蚊買起你。」

葉劉稱，過去她亦有出席過其他政黨黨慶和捐錢，但只是象徵式，「我哋都做例牌人情、送花啦，1、2,000嗰啲人情、靜靜雞寫張支票」，她指林鄭公開捐款日後會難做人，「變咗好多人問你，點推啫？咁咪成份人工捐出嚟？我唔知特首點處理。」她又形容林鄭的行徑形同買票，「買人嘅good will（友善）、買人通過你啲嘢或者鬧少你幾句，咁咪唔係好囉。唔同你三萬蚊就大和解？」

她指事後建制派亦對林鄭捐款一事有意見，「我哋個個都笑，個個又問特首攞囉！個個都話『我哋值幾多呀？』我哋有咁多人、舉咗咁多手，你話民建聯，汗馬功勞喎、零的突破喎！阿舜（鄭泳舜）值幾多錢呀？」最後更寄語林鄭「希望特首派畀低收入人士唔好淨係派2,000蚊，派多啲啦！」

建制派議員何君堯回應指，在香港任何人都可以作出任何捐獻，「係咪先？我覺得無問題啊，喺香港嚟講，亦無任何所謂政治捐獻嘅限制」。他指林鄭向民主黨捐款3萬元「純綷係一個良好的姿態」，釋出善意而已，「我諗我哋大家唔需要過份解讀嘅」。

孽瘤起機收開幾錢？

葉劉幫人起機收幾多？

做慣怨婦, 今日係唔同

人地贏左宣誓發癲
捐錢比其他黨又癲

乞兒都500
佢一文不值

好撚酸

好大陣酸味

葡萄成熟儀

港人港地收唔到維穩費？

佢地唔知民主黨係真正的建制派, 佢地支持個d係狗來

波叔唔找數

d 藍屍果然都係弱智
jr(傅振中)就收錢奶共
依班傻鳩就免費無利益都奶共

嬲到入棺材果日都嬲緊冇煙花放

建制狗黎講葉劉都算失敗